林鄭：依法處理衝擊國家主權行為

【Now新聞台】第五屆特區政府舉行就職禮，國家主席習近平為行政長官林鄭月娥及主要官員監誓。林鄭月娥在就職演說中承諾，會依法處理所有衝擊國家主權的行為，又表示過去幾年香港人對政府的猜忌拖慢了發展，新一屆政府會重建信任。

林鄭月娥在國家主席習近平監誓下，正式宣誓就任第五任行政長官。

習近平又為主要官員監誓，由政務司司長張建宗帶領。習近平逐一與主要官員握手，林鄭月娥在旁介紹。新一屆行政會議成員就由林鄭月娥監誓。

林鄭月娥發表就職演說，承諾竭盡所能，擔當「一國兩制」的執行者、基本法的維護者及中央與特區關係的促進者。

林鄭月娥又表示，近年社會內耗令香港錯失發展優勢，承諾會謀劃出路。林鄭月娥最後以《同舟之情》的歌詞，總結對香港的願景。

在特首選舉中以777票勝出的林鄭月娥，是香港回歸以來第一位女特首，任期為期五年。

何謂衝擊國家主權行為？

即係香港人侵略緊支那？